超級深藍法官張舉能，升官做終審法院首席法官

高等法院首席法官張舉能，將於今年10月升任為終審法院常任法官，而現任終院常任法官鄧楨，會於今年任期屆滿後，改為終院非常任法官，為期三年，另兩名分別來自英國及加拿大的女法官，亦被委任為終院普通法適用地區的非常任法官，這不單止是終院首次有女性法官，亦是首次有加拿大籍法官獲委任。

當年就係佢DQ梁頌恆和游蕙禎

仲要話釋法自1997年7月1日起生效。

2016 年 10 月，梁頌恆及游蕙禎在立法會宣誓時故意拒絕宣誓，高等法院原訟法庭裁定宣誓無效，取消二人立法會議員資格。梁游不服上訴，上訴庭於同年 11 聆訊，由時任高等法院首席法官張舉能、上訴庭副庭長林文瀚及上訴庭法官潘兆初審理，三位法官一致駁回梁游的上訴。

張舉能法官在判詞指出，在香港，《基本法》享有最高法律地位，而《基本法》第 104 條訂明立法會議員須依法宣誓是憲制規定，故普通法下的三權分立原則和不干預原則，都不能妨礙法院執行《基本法》的憲制責任。

對於人大常委會2016年 11 月 7 日就《基本法》第 104 條釋法的內容，張舉能指是為該條文提供從起初的真正意思，生效日期是 1997 年 7 月 1 日 ，適用於所有案件，釋法對香港法院具有約束力。

至於梁游一方質疑人大釋法實為修改法律，不符合《基本法》第 159 條；張官認為《基本法》並無賦予本港法院司法管轄權處理有關論點，而梁游一方亦沒有提供任何證據基礎支持該論點。張官又提到，內地實行大陸法制，沒有證據指人大釋法內容超越釋法範圍。

法治已死

楊生未死 法治點死

藍絲升職，黃絲冇得升

內會可唔可以唔通過？

勢再必行 港共又未輸大權 中共又未打仗

國際又插唔到手 法治已死改革

仲方便抄下家回血

黃圈，台灣培訓營，方舟

要寄望武肺衝擊WW3 而解放香港 除非遊說工作有效

［公投］你是否認同香港司法不公，法治已死？

嚴人先嚴己，藍絲的未日

基本法係紅
咁法律就一定係藍

除非修改基本法

狗官一件

畢官

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

天滅藍官
刻不容緩

大陸式法治全面進場

張官唔止 DQ 梁游，仲宣告在2016年的人大釋法可以是由1997年7月1日起生效。

強烈建議改由本土民主前線主辦初選，符合政治倫理，公平公正

司法已淪陷

法西斯審判